操縱滙率即係點？

每個國家唔係有自己貨幣政策，可以自由增加貨幣供給，或者買賣外匯來升貶值咩？
日本之前qe政策都令日圓貶值，算唔算操縱滙率？

利申：唔係幫中國 只係唔明滙率操縱點定義

Lm

有冇經濟達人解釋下

唔識google?

美國只係將睇唔順眼嘅國家列為匯率操縱國
而唔係學術上去將國家分類

美國見你勁咪㩒低你
蘇聯死 日本死 宜家到中國
薩達姆拉登卡達菲反美 即死

睇唔明 佢話控制滙率係常用財政政策，但我記得控制滙控常用方法唔係貨幣政策咩？ is lm bp model睇，貨幣政策係最影響滙率既方法喎，is線右移對滙率影響好細